英國上議員有咩用？ 點解比人話無實權？

無實權又keep 住？

你夠keep住條狗命啦

上議院同下議院分別代表唔同階層同持分者嘅利益，雖然上議院只可以delay下議院交嘅法案，但係都算係有制衡作用

功能組別原意

象徵式意義為主
下議院要過嘅話，上議院阻唔到，最多阻佢時間
不過都試過上議員提交議案，交畀下議院，跟住過埋